<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Породы</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Породы</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Изверженные породы</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/izv-por/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/izv-por/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-важно-знать&#34;&gt;Что важно знать!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Изверженные породы образовались непосредственно из магмы (расплавленной массы преимущественно силикатного состава), в результате ее охлаждения и застывания. В зависимости от условий застывания различают глубинные и излившиеся горные породы.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Глубинные возникли в результате постепенного остывания магмы при высоком давлении внутри земной коры. В этих условиях составляющие магмы кристаллизовались, благодаря чему образовались массивные плотные породы с полнокристаллической структурой: граниты, сиениты, лабрадориты и габбро.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Излившиеся породы образовались в результате вулканического извержения магмы, которая быстро остывала на поверхности при низкой температуре и давлении. Времени для образования кристаллов было недостаточно, поэтому породы этой группы имеют скрыто- или мелкокристаллическую структуру и большую пористость: порфиры, базальты, вулканические туфы, пеплы и пемзы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Метаморфические породы</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/metpor/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/metpor/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-важно-знать&#34;&gt;Что важно знать!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Метаморфические породы образовались путем превращения изверженных и осадочных горных пород в новый вид камня под воздействием высокой температуры, давления и химических процессов. Среди метаморфических пород различают массивные (зернистые), к которым относятся мрамор и кварциты, а также сланцеватые – гнейсы и сланцы.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://kartinki.pics/pics/uploads/posts/2023-01/thumbs/1673371539_kartinkin-net-p-metamorficheskie-porodi-priroda-instagram-48.jpg&#34; alt=&#34;Примеры&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Осадочные породы</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/osad/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/osad/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-важно-знать&#34;&gt;Что важно знать!&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Осадочные горные породы называют вторичными, поскольку они образовались в результате разрушения изверженных пород или из продуктов жизнедеятельности растений и животных организмов. Один из способов формирования этих горных пород – химические осадки, образующиеся в процессе высыхания озер и заливов. В результате в осадок выпадают различные соединения, которые со временем превращаются в травертин, доломит. Общая особенность этих пород – пористость, трещиноватость, растворяемость в воде.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;К обломочным осадочным породам относятся сцементированные отложения (песчаники, брекчии, конгломераты) и рыхлые (пески, глины, гравий и щебень). Сцементированные отложения образовались из рыхлых. Например, песчаник – из кварцевого песка с известковым цементом, брекчия – из сцементированного щебня, а конгломерат – из гальки. Еще известны породы органического происхождения – известняки и мел. Они образуются в результата жизнедеятельности животных организмов и растений.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Свойства горных пород</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/cvoctva/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/cvoctva/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;декоративность&#34;&gt;Декоративность&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Важное свойство горных пород, позволяющее использовать их в качестве облицовочного материала, – декоративность. Имеется в виду эстетическая привлекательность природного камня, в первую очередь его цвет и рисунок.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;прочность&#34;&gt;Прочность&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Если говорить об использовании натурального камня в строительстве, то в этом смысле одним из важнейших его свойств является прочность, от которой зависит износостойкость материала. Чем прочнее камень, тем дольше он прослужит.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В зависимости от твердости минералов, входящих в состав горной породы и в значительной степени определяющих ее свойства, камни условно делятся на три группы:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что должен знать каждый</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/my-first-post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-камень&#34;&gt;Что такое камень?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Натуральный камень – древнейший строительный материал. В связи с трудоемкостью обработки раньше из него возводили в основном культовые, оборонительные и дворцовые сооружения, многие из которых считаются чудесами света – египетские пирамиды, пирамида ацтеков, Великая Китайская стена, мавзолей Тадж-Махал&amp;hellip; Сегодняшний уровень развития камнеобработки позволяет использовать камень в массовом строительстве – как для внешней, так и для внутренней отделки зданий. Но у каждого камня есть свои особенности, которые объясняются его физическими свойствами.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
